中國人講到咁勁已經節衣縮食食饅頭

【東莞製衣業寒冬】
【外貿訂單減少 老闆虧損工人失業】

廣東東莞的大朗鎮原本有1.5萬間紡織加工廠，主要做海外訂單，但受疫情影響，現在近三分之二都停產。

有毛織廠老闆表示，現在訂單少而且價錢低，加上每月交8000多元租金，估計今年虧損十多萬。

生意大跌苦惱的還有工人，有工人半個月沒上班，唯有節衣縮食：「有時候兩個饅頭就過一個中午，買兩個饅頭兩塊錢，喝水的時候就在小店買礦泉水，一塊錢一瓶那個，三塊錢一餐。」

1993年就到東莞打工的謝女士說，捱得辛苦些，為的都是在老家的兒子：「上個月賺了2千多、3千塊，房租2百多塊一個月，包水電費可能有240、250塊錢，都是不捨得吃、不捨得穿。從牙縫裡省一點錢想讓孩子過好，因為我兒子還不到一歲我就出來了，感覺得欠孩子的，也欠老人的。」她說在此度過了廿多年青春，會努力捱過這場疫情。

仲慘過三和大神

仲有錢買支裝水咁富貴

復興東莞淫業算啦

食草可以活一年啦 驚閪呀

飲營養快線

支那微博：台湾大批失业者开始送外卖

香港喜茶執柒，微博支那狗:香港人飲唔起

咪又係水喉裝

上個月賺了2千多、3千塊，房租2百多塊一個月，包水電費可能有240、250塊錢

都仲有兩千蚊剩，係時候貢獻黨

抵撚死 咁辛苦養大個仔為黨提供新一批奴隸
班小紅官就去外國花天酒地裝土豪

飲到糖尿

養大個仔出到黎又咪做廠

她說在此度過了廿多年青春，會努力捱過這場疫情。

唔好意思，過左疫情一樣仆街，外資撤廠

中國冇人飲水喉水，煲過都飲唔落

牆內人同香港藍絲鬼知現實世界咁多野

起來 不願做奴隸的人們

全面小康

真心 佢地或者係無辜既

不過誰理你 死光最好

唔食飯都咁撚肥

攪錯呀
唔係講好左食草嫁咩？

親戚果D係屋企都係擺幾箱支裝水拎黎飲
想飲熱水要拎支裝水黎煲
我唔知其他人係咪咁
我鄉下係咁

反而養大個女可以做雞

我果邊20年前就係咁
依家都唔係啦

做garment 嘅早十年前都去晒越南柬甫寨喇，扮而家先無單

個仔都27
仲想點呀

以前去親戚到無支裝水
佢地煲水比你飲
心諗水費電費都係錢
明明支那已經係2蚊有枝水
好多出街玩都一定要帶水
係香港出街無帶過水
7仔10蚊枝照買既啦

其實我諗有班人係仲頂到,
但本身無乜錢個班就雪上加上霜咁解

我係D二線城市既三線鎮
而家仲係咁

仲有冇錢飲喜茶?

努力wor
冇工開努力坐訓啊？

每個月交8千租金？

支那邏輯:自己賤自己窮自己慘唔緊要，最重要國家強大。

全民小康咗啦喎
咪講大話

賺咁少錢點飲喜茶

99.99% 復工，10%復產！！

掛逼水 掛逼麵
無記錯三和大神好似係咁叫

有毛織廠老闆表示，現在訂單少而且價錢低，加上每月交8000多元租金，估計今年虧損十多萬。

香港是但揾間美容院健身中心補習社，停業呢排閒閒地都蝕得多過佢啦

我係澳洲都係咁 成日覺得水喉水有浸怪味

點解佢哋信得過支裝水

仲要係大圍堵5至10年
叫佢哋移民去東南亞/印度啦

買個brita已經可以濾走晒啲怪味

有冇得點煉奶

有啊 不過好快又要換filter

$3一餐仲多多要求

大陸自來水會飲死人

有吃有喝都是黨給的

不過黨做乜而家唔給呢

不值得同情，相信黨！

最尾個呀嬸兩公婆搵埋都唔夠5000一個月
當儲到3000
做多兩三年就退休
睇個醫生都無減一半積蓄
仲話全面小康

以前會覺得好慘好慘
而家就心涼心涼

可以食樹皮

吹大啲？

十年前都唔只二三百蚊啦

雞價下降，後生仔去支支叫雞，撚有人反政府

東莞唔適合做呢啲生意

有d支那親戚係廠到做野,到依家都仲未有工開
支那仲好意思話全面復工

係所以如果係自己其實最好駛多少少裝喺星盤嗰種大濾水器，襟玩好多

中國人真係好撚有錢😇

好多地方D喉好撚垃圾,生水又無點處理,好大陣味

五毛：肯定又係美國佬作假新聞

啱 我啊婆以前係大陸仲keep住日日飲井水 好快就生cancer

窮人死撚曬咪得番啲小康家庭

唔緊要 仲未去到食樹皮
而且又唔係高中層 食饅頭 無事兒無事兒

但係佢哋物價低（從經濟方面嚟講）
三線城市一斤雞肉都係20蚊咋（係咪真係雞肉另一回事）

唔怪得營養快線就係「咁既高度」

大陸水喉水飲完會肚痾

我親戚以前係賣水

其實都算有人買，係唔知啲水點黎

一枝枝好似屈臣咁大枝

有饅頭食 有水飲
中國人太幸福了
多謝共產黨

咁為食既 食饅頭

仲未食草

Push

佢地有微訊支付同支付寶, 唔係好叻既咩?
用佢黎買野食咪得囉

小粉紅唔係串緊台灣人搶住送外賣咩？

大量活雞到港

飲唔起喜茶

窮支最富貴時都係到香港一半既人工，而家可以返屋企食草了

法拉列秀国旗

中央準備食草3年 你仲有饅頭食 仲想點？

最撚on9係班小粉蛆蟲仲未面對到武漢肺炎對支那工廠制造業 衝激

房租咁低又幾正

大陸水喉水好似煲咗都好似唔飲得。基本上屋企稍為好少少都會飲支裝水 讀書時期啲大陸同學講比我聽

諗起呢個, 呢D時候, 個個都走出黎扮慘

講過很多次了 就算人地失業仲可以返鄉下耕田 香港呢只可以返屋企吔💩

評論已經有護主

個仔都就三十歲啦，一開始仲以為得幾歲

食草啦

屌那星睇到呢啲仲係覺得有啲慘

有良心啲咪又係賣水喉水
冇良心既就自行想像啦

冇咩激心 仲係吹緊美國好唔掂 200幾萬人失業 精神勝利

咪撚救班支那人

咩話
冇錢飲喜茶？
廢青暴徒黎架

上山打水啦 健康呀

其實就係偷水
係人地度開水喉裝水拎去賣
不過細個去拜山見過有人係度賣山泉水

所以買大牌子
雖然都出過事，農夫山泉含菌量超標

注意中國係冇蒸餾水，九成都係礦泉水

呢啲代表低端工人，手停口停。我識果一大班3,40歲有大學學歷有車有樓嘅廣州支那人仲日日風花雪月，完全唔覺有咩危機。

好想快啲真係支爆，睇下班支那中產點仆街

開返啲莞式咪百業興旺囉

其實係
香港情況都係縮影
有車有樓繼續過自己生活
窮人只係要租樓打工個班
不過支那有成十億窮人去回血
點都會撐住班中產

以前去中國照買屈臣氏蒸餾水

支那十幾年，年年都係度保5爭6，低層個班咪又係2,3千人工，十幾年都冇都冇變過。

搞香港搞到香港人反共 咪一拍兩散 即係攬炒

窮人生仔正仆街

你又知果膠樽裝既係乜水分分鐘仲毒過水喉水

去到人哋地方又話俾人排
結果就更加擁護支共
跟住又俾全世界圍無限loop

支那唔死清光個loop唔會停

咁佢自己飲唔飲D水先

毒雞

因為加左既果部份人工去左5險一金度囉

支那D土地仲種到嘢

香港咪一樣
Sale屎仆哂街
但白領照搶住買樓樓價仲破頂

東莞而家都未到最差既時間

d幾千蚊工人差姐
城市仲未影響到 到真係城市真係大鑊 食晒屎先講啦
次次燈到咩事都冇

因為大陸d水成日出事 飲到成個鎮肚屙 試過奶嘢嘅地方都係飲樽裝水

覺得D工人好慘，但又覺得佢地其實底死

所以香港已經好慘
支那有十億窮人去撐一線城市唔會有事

印象中佢好似都拎黎飲

住深圳嘅大陸親戚打晒飛機話冇乜影響
呢排假期 又有消費卷 深圳d人出晒嚟消費 而家影響真係唔叫大

上山捉隻背向天嘅動物就食得啦

有錢個班咪係
南山福田對佢地無影響本身住靚樓揸靚車
係五和打工個廣西農村朋友好慘
之前加埋提成可以一萬蚊到
依家得7-8千
但洗費樣樣都要加

中国又贏

貧富懸殊
有D成日嚟香港買名牌
有D幾蚊一餐

復興咗都唔敢去啦

好dirty小心有病

咁都俾你諗到

我班親戚都係，我一直無細心諗過點解唔煲水喉水，原來佢地信唔過自己既水

香港人講到咁勁已經節衣縮食食M記

2020年中國貧窮人口數字：0

可能去曬依度

屌呢啲又係假新聞
依家支那好撚好景，淨係做假口罩都開哂廠開哂工
之前仲要死左幾百萬隻支那狗搞到缺少勞動力

認真,我M記都無錢食呀

點解無蒸餾水

上網見到果班小粉紅有幾多係呢啲草根階層，個個食飽飯冇屎屙周圍打飛機

屌 平時唔係好興話靠內需就夠架咩
比d骨氣

貴，五十幾蚊十八升，差一倍價錢

標準係人定
支那標準係有得食饅頭=小康

喝水要買水 我都仲係飲水喉水咋

唔通飲東江水咩

我諗佢可能話水喉水有臭味，支裝水雖然毒，但係冇味

利申：鳩估

係囉
香港有幾多人失業
個個係到嘈要政府救

要批鬥啦
人人食草佢食饅頭玩階級主義

屌你唔撚指中國人啦，香港人都就仆街

即係易入口啲
精神勝利法

Sales本身就係低端人口
只係早幾年有運行突然搵多咗覺得自己都跟上中產
原本班人就無學歷無技術可言
尖咀班名店執哂隨時班友去考POPO

呃到自己

之前帝吧比人起底 個大佬成副身家得幾舊水
而d窮到無飯開既小粉紅先恐怖 幻想融入體制
他日可以將人地欺壓佢地既野轉移去人地度

o係支那睇醫生咪又係吊你鹽水
o係屋企自己吊啦

200幾蚊一個月房租

一個連人民都唔相信水嘅國度

你想飲到人哋癡肥呀
利申: 我最鍾意飲營養快線

重可以上山打蝙蝠捉野味，食樹皮！

重要起屋比禮金娶新抱

重金屬，煲過重毒

做慣奴隸，不起來了

破處可以收翻筆

一個月兩千已經係小康家庭啦仲咁多要求 中國人真係唔知足

大陸有地方D水有虫架

留意係大紀元, 水就係地下水, 唔係經過過濾廠處理既

屋租包水電都係人工1/10

未去到咁既高度學咩人飲營養快線

一個月搵3-4千先有得飲

無錢仲學人生仔
害撚死人

小粉紅就網上打飛機, 工人就g9g

大撒幣wor~~

中國人一世人真係慘過狗
離鄉別井 妻離子散搵幾多都買唔番時間
何況仲要唔知捱幾多年
捱完周身病痛冇錢醫

全部支那人食草又如何, GDP+6%又贏

lm

香港女人仲dirty

個個大陸人飲開3X蚊既喜茶都咁慘既咩

支那小粉紅笑人就叻
美日都由中國陸續搬去其他國家
加上全球產業鏈斷左
中國失業率一定極高

中共洗腦咪就係呢D內容囉

食饅頭清清地夠哂健康

全面復工唔等如全面有單, 更唔等如全部有糧出

大陸好多土地已經污染或者起哂鬼城, 耕唔到田的

係囉 之前仲笑尻香港人冇錢飲閪茶

班小粉紅之前成日笑話香港物價低 話佢地係支那食餐飯都幾千上落

呢d低下階層又的確幾陰公。。

係 經濟起飛又奶唔到水 經濟收皮又冇工開

其實起飛都唔關佢地事
都係幫一線城市既人打工
最後都係返鄉下既宿命

下？上面d報導仲係台灣人外送賣，美國失業率又升，香港黃金週一片狼藉喎

之前睇過啲記錄片
去三和食碗大麵唔係一蚊定兩蚊咋咩

枝水就係
掛逼麵要5蚊

全世界都做雞做鴨咁點仲有人幫襯

黨話GDP只跌6.8%
哩班人造謠,拉得

咁撚高檔架原來

條片叫咩名

天台水箱長期無人定期清洗

中國人成日都係講到好勁㗎喇。
又話軍事可以勁撚到打半日仗已經可以ko美國。

真係講到好撚勁㗎

食草可以頂一年

你還有草啊

開始割韭菜

點解仲未反政府

傻啦
權貴點會要韮菜啲元素器官

換都換香港澳門果啲正常器官
元素器官咪留俾你啲蟻民同賣俾外國人

食樹皮未

經濟起飛咪就係靠剝削呢班工人
唔係點起到飛

Bank

Nmsl

個仔咁撚大個就咪撚理佢啦

親戚唔係飲井泉水
就係飲枝裝水

水喉水有味
唔多飲得

試過水浸， 又乜嘢海水
啲喉廿幾年都冇維護